\documentclass[hidelinks,12pt,a4paper]{article}
\usepackage{rotating}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{here}
\usepackage{listings} 
\lstset{language=XML} 
\usepackage{xcolor}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{booktabs, multicol, multirow}
\usepackage{rotating}
\usepackage{bigstrut}
\usepackage{svg}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{pdfpages} 
\usepackage{floatflt}
\usepackage{amsmath, amssymb}
\usepackage[printonlyused]{acronym} 
\usepackage{textcomp}
\usepackage{url}
\usepackage{caption}
\usepackage[export]{adjustbox}
\def\UrlBreaks{\do\/\do-}

\clubpenalty10000
\widowpenalty10000
\displaywidowpenalty=10000


\lstdefinelanguage{JavaScript}{
	keywords={typeof, new, true, false, catch, function, return, null, catch, switch, var, if, in, while, do, else, case, break},
	keywordstyle=\color{blue}\bfseries,
	ndkeywords={class, export, boolean, throw, implements, import, this},
	ndkeywordstyle=\color{darkgray}\bfseries,
	identifierstyle=\color{black},
	sensitive=false,
	comment=[l]{//},
	morecomment=[s]{/*}{*/},
	commentstyle=\color{purple}\ttfamily,
	stringstyle=\color{red}\ttfamily,
	morestring=[b]',
	morestring=[b]",
	extendedchars=true,
	basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
	showstringspaces=false,
	showspaces=false,
	numberstyle=\footnotesize,
	numbersep=9pt,
	numbers=left,
	tabsize=2,
	breaklines=true,
	showtabs=false,
	captionpos=b,
	xleftmargin=20pt
}

\lstset{literate=%
	{Ö}{{\"O}}1
	{Ä}{{\"A}}1
	{Ü}{{\"U}}1
	{ß}{{\"ss}}1
	{ü}{{\"u}}1
	{ä}{{\"a}}1
	{ö}{{\"o}}1
	{~}{{\textasciitilde}}1
}

%\usepackage{hyperref}
\usetikzlibrary{arrows,shapes,snakes,automata,backgrounds,petri}
\lstdefinestyle{base}{
	language=xml,
	emptylines=1,
	breaklines=true,
	basicstyle=\ttfamily\color{black},
	moredelim=**[is][\color{red}]{@}{@},
}


\newcommand{\autorPraxisbericht}{Florian Zoia}
\newcommand{\titelPraxisbericht}{Marketing Automation für Inbound Sales Strategien und der Auswahl einer entsprechenden Software}
\newcommand{\titelVeranstaltung}{{\sl Praxisbericht}}
\newcommand{\ersterBetreuer}{Prof. Dr. Peter Manshausen}
\newcommand{\fach}{Betriebswirtschaftslehrer II}
\newcommand{\abgabeortPraxisbericht}{Frankfurt am Main}
\newcommand{\datumAbgabePraxisbericht}{\today}



\input{EinstellungenAllgemein.utf8.tex}
\newcommand{\spw}{\glqq StaffIT pro\grqq{}}
\begin{document}
	
	\maketitle
	\thispagestyle{empty}
	
	\newpage
	\pagestyle{headings}
	
	
	\input{./Abschnitte/Erklärungen.tex}
	\newpage
	\pagestyle{headings}
	
	\newpage
	
	\pagestyle{headings}
	\section*{}
	\tableofcontents
	\newpage
	\addcontentsline{toc}{section}{Abbildungsverzeichnis}
	\listoffigures
	
	
	
	
	\newpage
	\pagenumbering{arabic}
	\setcounter{page}{1}
	
	\section{Einführung in das Thema}
	Diese Arbeit behandelt das Thema 'Lead Generierung für Inbound Sales Marketing'. Dabei wird erörtert, wie die Mail Adressen und weitere, für das Marketing Team, nützliche Daten gesammelt und weiterverarbeitet werden können. Diese Daten sollen für das Inbound Marketing in der COM-Software GmbH genutzt werden.
	
	\subsection{Einordnung in das Thema}
	Inbound Marketing spielt in der heutigen Welt eine große Rolle. Kunden wollen als Individuen gesehen werden und sprechen viel positiver auf personalisierte Werbung an. Dieses Konzept möchte sich die COM-Software GmbH ebenfalls zu Nutze machen und Werbungen schalten, bei denen die Kunden auf die COM-Software GmbH zukommen. Hierbei ist es notwendig bestimmte Kundendaten zu sammeln, um den Kunden immer wieder zu erkennen und spezifisch auf ihn Werbung schalten zu können.
	\newline
	Dafür wird in dieser Arbeit ermittelt, welche die besten Möglichkeiten sind, um an genau die notwendigen Daten zu kommen, um dem Kunden personalisiert Werbung zu schalten. 

	\subsection{Leitfrage}
	Wie kann die COM-Software GmbH Kundeninformationen sammeln und diese weiterverarbeiten, um damit Leads zu generieren und Neukundenakquise zu betreiben.
	
	\subsection{Ziel der Arbeit}
	Diese Arbeit beschäftigt sich mit der Gewinnung von Kundendaten und deren Weiterverarbeitung, um diese im Inbound Marketing zu nutzen. Hierbei werden die unterschiedlichen Methoden zum Erhalt und der Weiterverarbeitung von Kundendaten vorgestellt und erörtert, um den idealen Weg zu finden diese Informationen im Inbound Marketing der COM-Software GmbH nutzen zu können.
	
	\subsection{Aufbau der Arbeit}
	Anfangs wird diese Arbeit die Grundlagen aufführen, welche benötigt werden, um die Arbeit zu verstehen. Dazu zählen die Themen 'Inbound Marketing', 'Outbound Marketing', 'Marketing Automatisation' und 'Webscraping'.
	\newline
	Darauf folgen die verschiedenen Arten der Datenbeschaffung und wie man diese weiterverarbeiten kann, um den Kunden damit werben zu können. Anschließend werden diese Möglichkeiten gegenübergestellt, um deren Vor- und Nachteile zu erarbeiten und die beste Möglichkeit für die COM-Software GmbH zu finden.
	\newline
	Im Fazit wird ermittelt, welche dieser Möglichkeiten am besten geeignet ist, um in der COM-Software GmbH umgesetzt werden zu können.
	
	\subsection{Forschungsmethode}
	Die Grundlagen der Arbeit wurden durch eine Literaturrecherche mit Hilfe der angegebenen Fachliteratur und einer Internetrecherche erarbeitet.
	
	
	
	
	
	\newpage
	\input{./Abschnitte/Grundlagen.tex}
	
	
	\newpage
	\input{./Abschnitte/EvaluationProblemstellung.tex}
	
	
	
	\newpage
	\input{./Abschnitte/Lösungsansätze.tex}
	
	
	\newpage
	\input{./Abschnitte/Empfehlungen.tex}
	
	
	\newpage
	\pagenumbering{Roman}
	\setcounter{page}{5}
	\bibliographystyle{hc-de} %
	
	\addcontentsline{toc}{section}{Literatur} %
	\bibliography{./Literaturverzeichnis} %
	
	%\newpage \section*{}  \thispagestyle{empty} \newpage  \pagestyle{headings}
	%\input{./Abschnitte/Anhang.tex}
\end{document}\documentclass[hidelinks,12pt,a4paper]{article}